==probabilidad de que ocurra un evento dado que otro evento ya ha ocurrido==
P(A|B) = P(A ∩ B) / P(B)
Donde:
- P(A|B) es la probabilidad condicional de A dado B.
- P(A ∩ B) es la probabilidad de que ambos eventos A y B ocurran (probabilidad conjunta).
- P(B) es la probabilidad de que ocurra el evento B

![[DiagramasArbolImagenUno 1.jpg]]
![[Pasted image 20250705154705.png]]

##### **TEOREMA DE MULTIPLICACIÓN PARA PROBABILIDAD CONDICIONAL**

P(A ∩ B) = P(B) * P(A|B) 

###### Regla de la cadena
Esto se extiende a múltiples eventos a través de la regla de la cadena. 
Para tres acontecimientos A, B y C : P(A ∩ B ∩ C) = P(A|B ∩ C) × P(B|C) × P(C).